技壓中國電磁砲 美軍測試新型「超高速炮彈」

「超高速炮彈」能更有效率進行岸轟、反艦射擊，攔截敵機、巡弋飛彈與反艦飛彈，且成本低廉，能直接裝在大多美國海軍船艦上。（圖擷取自US Navy臉書專頁）
〔即時新聞／綜合報導〕近日中國央視得意洋洋稱軍艦將裝設電磁砲，但如今又被美軍超前！有消息指出，美軍又有新的「黑科技」，名為「超高速炮彈」，能更有效率進行岸轟、反艦射擊，攔截敵機、巡弋飛彈與反艦飛彈，且成本低廉，能直接裝在大多美國海軍船艦上。專家稱若此技術開始服役，將「一舉改寫未來的戰爭型態」。

據《美國海軍研究學會新聞網（USNI）》報導，去年夏天美軍發射了20發最新型的「超高速炮彈（Hyper Velocity Projectile,HVP）」，炮彈能以超音速發射，且整個實驗相當安靜。報導指出，超高速炮彈系統射速快、彈匣容量大，最重要的是成本非常的低廉。

報導指出，面對巡航導彈與無人機，過去要用1枚200萬美元（約新台幣6千萬元）的加強型海麻雀飛彈（RIM-162飛彈），或1枚100萬美元（約新台幣3千萬元）的公羊飛彈來攔截威脅目標，但是HVP一發只要7萬5千塊美元到10萬塊美元（約新台幣225萬到300萬元）。而且美軍將這款超高速炮彈製作成一般炮彈大小，只要把艦上的MK 45艦炮改裝就能發射，且改裝費用也很低廉。

更令人驚嘆的是，美軍的野心不止於此，未來可能將推出陸軍版的155口徑版本，讓美國與盟邦可大量使用。也就是說陸軍155自走炮只要稍作改裝，都能發射這款超高速炮彈。

時常發表軍武相關時論的部落客王臻明表示，若超高速炮彈技術成熟並開始服役，將會「一舉改寫未來的戰爭型態」，只要一服役等同於全部美系海軍艦艇都能安裝，不用再加裝體積巨大的新型電磁炮設備。

超越中國幻想自己有嘅武器

美軍不嬲都領先廿年以上

美國只係超越緊昨日的我

美軍：你唔發表電磁炮，我咪唔發表高速彈囉

習大：來人，美帝出了新技術，快找人去偷

你老味，唔講真係唔知射一炮成本咁撚貴

一層層樓咁射出去

傻鳩美帝 聽日中國就發明衛星加農炮

如果呢個世界無戰爭 將全部軍事開支去發展經濟

呢個世界應該已經污染到住唔到人

你估電磁炮真係自已研發咩，十成九咪又係 hack 返黎。

中國幾時高達都拎埋出黎話發明到

求其公開一樣倉底貨技術都輾壓支那自煮燃發嘅最新科技

電磁炮係美軍十鳩幾年前研究軍用，最後覺得呢個技術好難應用先腰斬。
我估應該係電磁炮雖然平均成本低，但戰時要連續發射點樣提供足夠而持續嘅電力先係大問題。
就好似之前出嚟扮晒野嘅牆角槍咁，係以色列發明完連自己都唔用嘅 大陸拎嚟打飛機。
把野裝彈少，負重高，打淨止嘅目標先有見得人嘅命中率

呢粒算平 之前DDG-1000個粒貴到可以買豪宅 連美帝自己都貴到頂唔順

即係話緊俾你聽
喺美國佬眼中電磁砲呢味嘢已經落後唔玩喇
另外美國佬講得出嚟俾你知即係已經唔係新嘢
隨時收埋大把更強更癡線嘅武器
莫講話望車尾燈
聲你都分分鐘聽唔到

中國：我地仲諗住裝落船到打仗 呢家仲用唔用好

美國：咁中意偷野呀啦

HVP只係新種炮彈，同支砲冇關。

又有新玩具

面就人地畀
架就自己丟

美國嘅對手只有自己

仲要唔用會過期

其實炮入面啲料全部都受管制原料黎 幾錢唔係都可以自己定既咩?

定係全部都係科研費用黎

聽日就發動無限月讀洗哂班美狗腦！